\documentclass[12pt,a4paper,oneside]{report}

\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbase} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !


\setcounter{chapter}{4} %compteur de chapitre

\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/forge/2nd-tex/images/}}

%\author{TP}
\author{Devoir} %mettre ici non pas l'auteur mais la partie en haut à gauche de l'encadré


\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}
\renewcommand{\tabularxcolumn}[1]{>{\arraybackslash}m{#1}}
\renewcommand\BoiteRapido[1]{%
  \ifx\bla#1\bla%
  \tcbox[BoiteExpression]{\phantom{1000000000000000000}}%
  \else%
  \tcbox[BoiteExpression]{#1}%
  \fi
}%


\begin{document}
\thispagestyle{empty}


\begin{center}

\textbf{Déterminer par la méthode de votre choix la pente de chaque droite.}
\vspace{0.5cm}

\Rapido[Titre={Rapido \hfill Nom : \pointilles[4cm]}]{%
Pente de la fonction $f$ (bleu) / \BoiteRapido{}
§ Pente de la fonction $g$ (rouge)
/ \BoiteRapido{}
}
\vspace{0.5cm}

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1.25]
\tkzInit[xmin=-5,xmax=5,ymax=5,ymin=-5]
\tkzGrid
\tkzAxeXY
\tkzFct[color=red]{-0.5*x+4}
%\tkzDefPointByFct(2)  \tkzGetPoint{A}\tkzDrawPoint(A)
%\tkzLabelPoint[above left](A){$A$}
\tkzFct[color=blue]{1.25*x+1}
\node[color=blue] at (-2,-1.8){$\mathcal{C}_f$};
\node[color=red] at (0.5,4.25){$\mathcal{C}_g$};
\end{tikzpicture}
\end{center}

Justifier par un calcul ci-dessous un une construction graphique apparente.

\newpage
\thispagestyle{empty}

\textbf{Déterminer par la méthode de votre choix la pente de chaque droite.}
\vspace{0.5cm}

\Rapido[Titre={Rapido \hfill Nom : \pointilles[4cm]}]{%
Pente de la fonction $f$ (bleu) / \BoiteRapido{}
§ Pente de la fonction $g$ (rouge)
/ \BoiteRapido{}
}
\vspace{0.5cm}

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1.25]
\tkzInit[xmin=-5,xmax=5,ymax=5,ymin=-5]
\tkzGrid
\tkzAxeXY
\tkzFct[color=red]{0.5*x+2}
%\tkzDefPointByFct(2)  \tkzGetPoint{A}\tkzDrawPoint(A)
%\tkzLabelPoint[above left](A){$A$}
\tkzFct[color=blue]{-1.5*x+1}
\node[color=blue] at (1.65,-1){$\mathcal{C}_f$};
\node[color=red] at (0.5,2.5){$\mathcal{C}_g$};
\end{tikzpicture}
\end{center}

Justifier par un calcul ci-dessous un une construction graphique apparente.


\end{center}

\end{document}